《癲狗日報》對攝記同事遭黑警無理拘捕感到極度憤慨，必盡全力追究警暴的法律及刑事責任

香港新聞界不能再啞忍警暴！-《癲狗日報》就攝影記者被警員暴打及無理拘捕之嚴正聲明

香港新聞界不能再啞忍警暴！
-《癲狗日報》就攝影記者被警員暴打及無理拘捕之嚴正聲明
一、
《癲狗日報》攝影記者鄭凱帆於二零一九年十二月十五日深夜在旺角進行正常拍攝採訪時，遭警員辱駡，施放胡糊噴霧，警棍毆打，繼而無理拘捕。這是繼本報另一名特約攝影記者李亨利上月採訪時遭水炮車重擊，導致昏迷及後腦骨折的嚴重警暴。自今年六月以來，警暴由襲擊市民惡化至針對記者，前線記者屢受警員滋擾、辱罵、毆打、無理拘捕，甚至槍撃，情況惡劣已達至令人髮指地步。《癲狗日報》仝人對同事遇襲及遭無理拘捕感到極度憤慨，管理層必盡全力追究警暴的法律及刑事責任，為同事取回公道。
綜合網上影片及各方面消息，事發經過如下：十二月十五日為梁凌杰先生逝世半周年，香港各處有悼念活動。至深夜，大批市民聚集旺角。本報攝影記者鄭凱帆與其他同業於山東街及砵蘭街交間進行合法正常拍攝探訪。在場警員以粗暴語氣呼喝記者返回行人路上。所有記者包括鄭本人依照指示退回行人路，後者只不過回應一句便被警員衝前施以胡糊噴霧，繼而用警棍瘋狂毆打，鄭最後被押往旺角警署。本報總編輯梁錦祥與律師聞訊後隨即前往警署瞭解情況，本報記者鄭凱帆在律師陪同下落口供，但迄今超過二十小時仍未能獲得保釋。
今（十六）日下午四時警方例行記者會，警察公共關係科高級警司江永祥在被問及事件時竟公然說謊，顛倒是非黑白：一）誣指鄭沒有佩帶記者證及身穿反光衣，未能確認為記者。事實卻是，鄭有佩帶本報發出的記者證及穿上前額寫上PRESS的白色頭盔。即使他當時未穿上反光衣，他未有任何違法行為，在場多名警員完全沒有理由用警棍瘋狂毆打及拘捕。況且，過去曾有在採訪穿著反光衣的記者亦被追打，只不過他們未作出投訴而已；二）誣指鄭有推撞行為。事實卻是，鄭全程都是完全被動，而且在衆多警員包圍及使用胡椒噴霧的情況下，絕無反抗之可能。簡言之，警方的例行記者會一如舊貫，罔顧事實，大話連篇，更常常將受害人說成是被告。

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署
依家差2萬人咋！！！

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

二、
自六月以來，香港警暴現象有兩個極危險因素：其一，警員在執行職務時肆意以暴力行為作情緒發洩，對記者粗言穢語，動輒呼喝「黑記」，毆打或是任意拘捕，更有用槍指向記者頭部，背後放槍等皆為其情緒失控之具體反映；其二，警方欲以此高壓手法，恫嚇前線記者，令他們怯於報道真相，變相新聞封鎖，嚴重妨害新聞自由。而且，人們有理由相信，這種對市民及記者的警暴，都是在特區政府及警方高層默許、縱容下出現的。
事情危險之處在於，新聞採訪、報道的自由權利亦是監督政府，防止公權力濫用的第四權，阻碍正常採訪，襲擊記者是通往極權的必由之路。與此同時，公權力若不受節制，逾越其法律賦予之權力界限，則執法者與匪徒無異。而香港今日正是於處於這種極危險的狀態，若不予以遏止，整個社會陷於萬刧不復地步。
為此，本報將作出的法律追究行動，並非單純為本報員工討回公道，而是基於捍衞全港新聞及言論自由之重責。我們亦呼籲所有新聞同業，不能再啞忍警暴，必須以強烈譴責及具體法律追究行動，回應日趨失控的警暴。與此同時，我們更需要向相關國際組織及機構，反映目前香港新聞界所面對的空前危機。
《癲狗日報》編輯部
二零一九年十二月十六日

麻煩幫手推

第一屆「和你影」攝影比賽

Tui

Push

an eye for an eye

push

算啦冇得追究 你犯法佢就拉你告你 佢犯法就叫你投訴 過一排冇左件事

記者真係搵次集體杯葛佢個大話會啦

狗渣

推

黑警死全家

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

估唔到香港會變到咁

譯完去 Twitter